全球老虎驟減95% 西伯利亞虎剩540隻

老虎的棲地受到破壞，再加上人類非法盜獵，生存備受威脅。上個世紀數量驟降95%，已經有絕種危機。尤其在俄羅斯，野生西伯利亞虎只剩下540隻，保育人士，現在用生命，守護這些野生老虎。

老虎是大自然裡的獵殺高手。被這對黃眼睛盯上的獵物，總是難逃虎口。

只是當人類的腳步，進入大自然的環境中。

讓野生老虎的數字，以超乎想像的速度下降。蘇門答臘虎，不到400隻；印度支那虎，更剩下不到350隻。一個世紀前，在印度叢林的四萬隻老虎，如今只剩下大約2300隻。至於野生西伯利亞虎，也只剩下540隻。

新聞報導：「大家晚安，這裡是莫斯科。舊蘇聯的紅旗，在昨晚降下來。蘇聯已不復存在。」

野生西伯利亞虎的迅速減少，和舊蘇聯的瓦解，脫不了關係。因為經濟蕭條、治安崩壞，俄羅斯人不得不擁槍自保，也靠槍求溫飽。

俄羅斯民眾：「大家只關心，用最快的方法賺到錢。最容易的賺錢方式，就是濫用自然資源。」

老虎守護者帕沃佛曼可：「基本上一天之內，誕生了成千上萬名盜獵者，對老虎族群帶來了災禍。」

盜獵者進到森林，破壞了西伯利亞虎的棲息地。

老虎守護者帕沃佛曼可：「比金是世界上數一數二，適合老虎生存的重要地區。」

原本可以天真玩鬧的小老虎，如今面臨生死存亡的威脅。

老虎守護者帕沃佛曼可：「我們捉到的每個盜獵者，都會說一樣的話，『老虎攻擊我，我是在自衛』。」

儘管如此，俄羅斯還是出現了老虎守護者。他們冒著風險，拯救盜獵者來不及帶走的受傷老虎。

而且光是治療老虎，就得冒上生命危險。帕沃佛曼可就在一次例行疫苗接種時，被母老虎攻擊，導致顏面神經受損。儘管如此，他沒有停下保護西伯利亞虎的腳步，還寫下《母虎之吻》一書，寫下自己的遭遇，也呼籲世人應該多多關心，這危險卻美麗的動物。

老虎守護者帕沃佛曼可：「少了這份危險、少了這個掠食者，自然秩序就會被擾亂、自然平衡就會被打亂。」

如果不去關心，老虎注定滅絕。

保育人士，現在用生命，守護這些野生老虎。

即係拎自己肉身做D老虎既午餐

睇怕野外好快滅絕

去打獵嘅人有槍

左膠先保護老虎

俄羅斯白虎？

支那虎就小 但支那人好多 攞支那人去餵支那虎啦

應該立法可以即殺呢類獵人

我樓都買唔撚到 你啲老虎關我閪事咩

想知除咗地氈 老虎仲可以整乜？

好多人純粹為左滿足感去打獵, 尤其老虎呢類比較少有同埋大型既動物

虎骨虎鞭都係名貴中藥
所以講到尾都係支那人累事

外國一樣有好多人為左虛榮感去大量獵殺老虎

同大陸佬講屌虎閪延年益壽生頭髮
咪即使同你人工大量繁殖

你搞清楚
獵殺老虎係犯法，無論邊個國家都係
做得既99%係為錢

你講果d為虛榮感打獵既鬼佬
多數係去非洲玩safari hunting(自己上youtube搵，大把片）
打獅子大象長頸鹿
雖然我都覺得好仆街兼on9
不過人地至少係合法，受到國家監管
年年都有限住獵殺quota, 同埋要俾錢
殺一隻長頸鹿都講緊要俾幾廿萬先有得玩

仲要俾皮可食左隻

又可以激死啲左膠動物撚
正

西伯利亞虎好靚

唔講咁多
用十四億隻支那賤種換返十四隻西伯利亞虎